\section{Abstract - German}
Mit dem Projekt "meetinghub" wird versucht, einen komplexen, aber einfach bedienbaren und funktionalen Arbeitstisch zu erstellen. Dieser soll die Möglichkeit bieten Kundengespräche und Kurzvideos zu übertragen/aufzunehmen. 
Der Name "meetinghub" setzt sich aus dem Englischen "meeting" und "hub" zusammen, was auf die Funktion als Meeting Superhub hindeuten soll.

\subsection{Ausgangssituation}
Der Kunde \client \space arbeitete an einem Schreibtisch der voller Kabel, Knöpfe und andere ablenkende Utensilien war. Dieser Tisch wurde benötigt, um Bild und Tonaufnahmen zu übertragen, wie zum Beispiel kurze Erklärungen oder Präsentationen. Ebenfalls wurden viele Kundengespräche geführt. Um diese Aktivitäten zu meistern, wurden Geräte aus dem professionellen Film-Sektor eingesetzt, wie beispielsweise eine Systemkamera oder eine Kamerasteuerung, die auch bei Fernsehproduktionen eingesetzt wird.

\subsection{Ziel des Projekts}
Das folgende Projekt soll eine Umgebung schaffen welche einen ruhigen und ungestörten Arbeitsablauf garantiert. Das dafür hergestellte Produkt soll dem Klienten helfen sich besser auf seine Arbeit zu fokussieren, um einen effizienteren Arbeitsablauf zu ermöglichen. Dies soll durch eine minimalistische und nutzerfreundliche Bedienung garantiert werden. Die Bedienung soll das ein-, ausschalten und konfigurieren der benötigten Kamera und Kontrollern vereinfachen, welches bei der jetzigen Konfiguration nötig war. 